台灣報紙》便衣港警煽動民眾遭識破 狂敲鐵門狼狽逃回警總

反送中》便衣港警煽動民眾遭識破 狂敲鐵門狼狽逃回警總

2019-06-27

〔即時新聞／綜合報導〕香港反送中行動持續延燒，民陣在20國集團（G20）前夕，26日晚間在中環愛丁堡廣場發起集會，重申港人對自由民主的追求堅持。集會結束後，3000名示威民眾轉往包圍灣仔警察總部，期間一名警員疑似混入民眾中，煽動民眾衝進總部大樓，這名港警的身分曝光後，遭到民眾包圍，最後逃進警察總部內。事後香港警方辯稱是謠言，該名警察當時正在回總部上班途中，遭到多名示威者蓄意阻撓，但多數網友不相信港警的說法。

綜合媒體報導，26日晚間11時左右，該名便衣警察被網友指控他假扮示威者衝進警察總部，後來身分被識破，遭到示威者追趕、包圍，他衝上警總軍器廠街1號正門的電梯，躲到2樓的平台上，但因當時平台已拉下鐵門，無法進入警總，他只能拍打鐵門，要求同事開門。當時眾多媒體記者圍住他拍照，他突然拿起身旁的「交通錐」和「水刮」，但意義不明。立法會議員譚文豪及楊岳橋與他交涉，他承認自己為警員，之後他在其他警察保護下，安全進入警總。

香港警方今天上午發表聲明指出，網路謠傳1名便衣警員假扮成示威者，並用鋤頭嘗試打開警察總部鐵閘及煽動示威者作出衝擊行為，警方澄清以上指控全屬虛構，該名警務人員當時正在回署上班途中，但行至警察總部外時突然被多名示威者蓄意阻撓。該員於是走到灣仔警署報案室平台入口，但示威者再開始擁上，於是他拿起地上的雪糕筒及清潔水撥作防衛，最後由其他警員協助下返回警署。港警強調，警方對有人再次故意散布謠言感到極度遺憾，並予以嚴厲譴責。

香港網友對於港警的澄清不以為然，「謠你老母」、「人唔笑，狗都吠」、「還以為是假新聞，文字這樣肉麻」、「是不是應該要學會如何寫稿，好多破綻啊」、「你們演員訓練班的導師不行啊」、「講大話已成為警察的風土病」、「真相永遠變謠言，是你們先做得出」、「越描越黑」。

蜚聲國際

柒出國際 愈柒愈好

cctvb新聞話佢返工
被示威者阻止

其實得自由時報係深綠

連台灣都知香港警察D衰野

台灣

反而台灣報導 香港份份報紙都

啱啊

台灣加油！

柒出國際

台灣媒體做到野

得好少會登
台灣都染紅晒

自由 蘋果 係良心

"中字"媒體染紅

香港人同台灣人一齊加油!

有外國人相信就ok啦

吊你老母
番工?
你番工會唔會拎住個雪糕桶同水撥(鋤頭)

係
得依2份會報

共慘擋係靠散播國文擋謠言起家
正所謂三人成虎
謠言講一百次就成真

亦有所為以牙還牙，以眼還見
對付邪惡之徒最佳方法就係咁

只憑電視幾個畫面難以判斷真偽
不論真相如何
傳左出去就難以辯解

細龜: 識做啦老鼠

push

狼狽

Push

e d就叫中立報導喇
講晒兩邊story
係人都知啲狗9up架啦

返咩更？遲到？

多謝台灣記者

遲下香港應該要學台灣，搞返個反紅色媒體集會 / 遊行

又捉到多隻狗用自己fb ac叫人衝

自由記者如果看到 希望可以報導這一宗新聞
謝謝你

先反頭目cctvb

正視聽

連登仔話要幫隻狗澄清添啦

CCTVB 真係人民公敵，絕對唔可以放過佢

屌 我老母信到十足十

真係講出嚟都唔覺醜架喎

笑死
護犬個班去左邊

夜晚先開工

同你老母講

點解佢返工唔帶委任證，show出黎無人敢郁佢

點解咁撚多對門，佢返工偏偏要去最多人果到

點解警察分三更，晚更十一點返工，佢係十一點九先返？

d人解釋話遲到
文職要返11pm？

真係要抵制cctvb
防止佢地向香港人洗腦

7出國際

他突然拿起身旁的「交通錐」和「水刮」，但意義不明

謠你老母

我睇到呢句都笑咗

我地要全世界都知！

推

台灣媒體

他突然拿起身旁的「交通錐」和「水刮」，但意義不明。

香港網友對於港警的澄清不以為然，「謠你老母」、「人唔笑，狗都吠」、「還以為是假新聞，文字這樣肉麻」、「是不是應該要學會如何寫稿，好多破綻啊」、「你們演員訓練班的導師不行啊」、「講大話已成為警察的風土病」、「真相永遠變謠言，是你們先做得出」、「越描越黑」。

想知當時個柒警做左D咩比人識穿左

遲d先清算佢

林鄭：香港警察係介紹香港嘅最佳「金卡片」

一語成讖

[急]仲有2個白宮聯署未夠數啊大家快啲幫手啦

制裁違反美國利益的香港官員

拒絕香港違反人權官員簽證入境

pish

畀人捉姦咁款

跪求 6月份黑警 整合片 (最好有埋字幕)

其實大報得四份
自由 蘋果 中時 聯合

頭兩份 亦係最多人睇果兩份係綠
後兩份係藍

唔小心hi到負皮

好柒

嗰啲係尋晚喺警總開OT嘅阿sir嚟㗎
上嚟帶風向咋

香港報紙唔報，我地就要全球報紙都報

wa

好感動

壹A傳媒係乜？

又會咁岩？柒就柒啦 推爆佢

自由時報

個人覺得幾中立

班狗真係好撚柒

TW no.1

台灣傳媒都有俾人吹奏既一日

條友比人追之前真係唔知做過D咩

以後唔笑台灣記者了

五毛點洗白都冇用

佢由頭到尾都係返緊工，係分開兩part咁返
outing提早收皮咪返office囉

Lm

扮示威者咪返工囉，都合理